律師：警若非法禁錮 事主可提控

律師：警若非法禁錮 事主可提控

律師陳惠源指警方已不只一次未獲律政司檢控同意書，認為有責任向公眾解釋。

【本報訊】警方已非首次未經律政司肯首便提控同類案件，上周四警方同樣欲落案起訴兩名疑藏有汽油彈的男子，惟控方當天發現案件未獲律政司檢控同意書。有律師表示，由於本案被告被無故還柙93天的案件早已遭控方撤銷，等如變相白坐。亦有律師指出，若警方明知不夠證據而搶先提控，利用程序去欺騙法庭以及所有人，即之前的拘押等同非法禁錮，事主可循刑事程序起訴禁錮者。有律師表示，由於被告原有的案件已遭控方撤銷，若他重新遭起訴後不幸入罪，之前還柙的93日將不會計算在刑期扣減的考慮之中，即變相白坐。

相關新聞：蔡英文反擊：從沒棄管轄權

控方有責任向公眾解釋

上周四另一宗藏有汽油彈案控方發現案件未獲律政司檢控同意書，最終決定重新提控；昨日本案再度爆出警方繞過律政司而搶先起訴示威者。律師陳惠源質疑為何同類控罪便「咁蹺」忘記向律政司取法律意見，控方究竟是如今才發現此遺漏，抑或早已得悉卻沒有通報。

就本案被告經已遭扣留93天，陳反問：「扣留咗90幾日， 咁你（控方）中間做咗啲咩呢？」他又不解控方為何沒有向法庭解釋箇中原因，若控方出錯只屬無心之失，應有責任向公眾解釋，並要就警方是否為了搶先提控而「偷雞博懵」一事釋除疑慮。

陳又指若警方「明知可能過唔到」，卻利用程序欺騙法庭以及所有人，即之前的拘押等同非法禁錮，事主可循刑事程序起訴禁錮者。

上一則
上一則
警撤控重告 青年枉扣93日

下一則
下一則
的士藏汽油彈 司機被拒保釋

蔡英文反擊：從沒棄管轄權
學者質疑錯判 恐礙綠營選情
員佐警得直 暫禁查選民冊
區諾軒斥警「土皇帝」憂選舉不公
謝振中申請調離PPRB傳人事部郭嘉銓接掌
朱凱廸入閘出戰八鄉學者：政府避更大暴力抗爭
陳同佳：對唔住香港人
休班警撩交嗌 誘捕5學生
警犬吸催淚煙 19動保團體轟虐畜
食材被「煙熏」棄掉 小店叫苦
小六生哭訴：驚都要反抗
防暴無警告 槍指失明律師
毛漢：水炮瞄準射點叫意外
四受害者到警總正式投訴
穆斯林︰不接受林鄭道歉
記者中藍水 手腳紅腫痕癢
港大生聯署尋「失蹤」張翔
3.5萬港人覓後路領BNO勢八年新高
中區今集會爭取居英權
警撤控重告 青年枉扣93日
的士藏汽油彈 司機被拒保釋
嗌「黑警死全家」廚師獲撤宵禁
毀毛孟靜議辦 裝修工守行為
62%受訪市民相信公安滲入港警
審議蒙面法 泛民轟官員展示抗爭照
黎智英冀美議員向港府施壓
民主派籲法工會拒維修港水炮車
政府再擲20億紓困補貼小巴的士
西環集中營：撐送中商人硬食北京「懲罰」
陳同佳今出獄 掀政治角力林鄭拒台來港押犯

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

監警會必須整頓

黑警殺完人，渣住支槍對法官
法官笑笑口，佢係自殺既
黑警再係自己身上輕輕界一刀
英勇受傷，暴徙為逃避法律責任自殺
然後黑警連升3級

你仲信香港有法治?

the problem is victim without sufficient evidence

TRICKY